內地兵團200營攻陷西貢 人頭費$300 專人霸位 半百女子排長龍等沖涼

2018年05月01日

內地兵團200營攻陷西貢
人頭費$300 專人霸位 半百女子排長龍等沖涼

■西貢鹹田灣營地昨有大批人紮營過夜。夏家朗攝

【本報訊】5.1勞動節長假期，內地露營團大舉南下，在被譽為港人後花園的西貢西灣及鹹田灣紮營過夜，兩個營地高峯期有多達200個帳篷，逾九成為內地旅客。有內地旅遊網站形容鹹田灣為南中國最美沙灘，每人收費260元人民幣組團來港感受大自然。
《蘋果》昨天直擊發現，有內地旅行團一行數十人兩手空空到營區，有人預先在營區霸位兼提供露營用品，疑有組織及計劃在免費營區做生意；入夜後，鹹田灣如鬧市般喧囂，最少50名露營人士在海灘士多外排隊輪候洗澡。

記者：林社炳 譚靜雯

每逢內地長假期，大批內地旅客攻港，早年主力在旅遊區購物掃名牌、藥妝等等。近年不少內地客嚮往香港的大自然美景，轉到郊野公園行山，甚至佔領本港多個露營場地。

【內地客玩轉鹹田灣】排隊沖涼

【內地客玩轉鹹田灣】露天影院

提供帳篷等露營用品

今年5.1勞動節長假期前，西貢大浪西灣及鹹田灣營地早被內地旅客攻陷。《蘋果》記者昨目擊現場有多個內地旅行團，每團人數由20至40人不等，兩手空空徒步到西灣及鹹田灣的營區。他們透露，營地有人提早大半日霸位，更提供帳篷等露營用品，疑有組織及計劃在免費營區做生意。

西灣及鹹田灣營地前晚有多達200個帳篷，當中超過九成為內地旅客。昨晚入夜後營區又再熱鬧，沙灘四野都是操普通話的男女，有些隨音樂起舞，有的在營幕外佈置閃耀彩燈，自備手提放映機露天看電影煲劇。

拿着手電筒的露營人士穿梭鹹田灣士多的獨木橋，士多往沙灘沿路坐着最少50位女士，記者詢問她們在輪候甚麼，有人用普通話答道：「等洗澡呀！」記者粗略點算，光是鹹田灣約有150個營帳，有人在沙灘放置燒烤爐生火烤肉，甚至燒樹枝如營火會，也有外籍人士和小孩們烤棉花糖。鹹田灣公廁洗手盆塞滿胸圍、爛鞋和廚餘。

來自廣州及東莞內地客透露，參加了兩日一夜遠足露營團，每人收費300元。她們指5.1黃金周內地景點人潮處處，過去沙幼水清的大小梅沙已太商業化，遂來港旅遊。居於深圳的黃先生稱，愛上香港郊野公園自然美景，認為香港政府若在郊野公園建屋就太可惜。有居於大嶼山的外籍夫婦稱，專程遠足到西貢大浪等海灘，盼享受寧靜美景，但在西灣露營時，因旅客太多及吵鬧，難以入睡。

於西灣開設士多的西灣村村長黎恩指5.1黃金假期未到，內地露營團已殺到，單是西灣已有逾200個營幕。他士多旁的私人土地也以包團方式，出租了給內地團紮營。

【內地客玩轉鹹田灣】隊啤過橋

【內地客玩轉鹹田灣】營火大會

活動包括抓海膽砸生蠔

香港大自然美景近年深受內地客青睞，《蘋果》發現有內地網站形容鹹田灣為南中國最美沙灘，更開設半自助式旅行團，主題為「徒步、沙灘、海鮮、露營、看海」，每人團費260元人民幣，先在深圳集合，再包兩日往返中港的旅遊巴車費、營具及帳篷租借費、戶外保險及領隊組織費等，但不包香港境內交通費如港鐵及來往西貢碼頭和鹹田灣的「大飛」快艇費用。

舉辦相關旅行團的公司名為「TeamFun」，即廣州天紛戶外活動策劃有限公司。行程活動包括抓海膽、砸生蠔、抓螃蟹，「也可以坐在士多來瓶冰涼啤酒和可樂，看看沙灘比基尼」。「TeamFun」稱提倡環保，垃圾一律要帶走，「不破壞林中植物，不亂拋垃圾」。

根據漁護署網頁資料，西灣及鹹田灣營地屬西貢東郊野公園範圍，共設30個營位。兩個營地屬政府指定的露營地點，遊客可以在營地設置營帳露營及生火煮食。署方表示網頁內的營位數目僅供參考，遊人可以按先到先得原則在營區露營。漁護署續稱，在遊客較多的長假期會加強巡邏，該署職員昨於鹹田灣營地巡邏時，並無發現違反《郊野公園及特別地區規例》（第208A章）情況，如發現違規會執法。

識睇睇留言

Ben Yip：「任何事物俾強國人愛上，都係悲劇。」

Bo Lau Lau：「成日話大陸點好點好，使物（乜）黎（嚟）香港。」

Nelson Yan：「其實可以考慮去高爾夫球場訓（瞓）！」

Jos Yeung：「『徒步、沙灘、海鮮、露營、看海』去大灣區啦！！！」

Wins Wong：「梗係港共政府既（嘅）陰謀啦，港共政府聯同匪媒宣傳香港美景，目的就係引強國人民來踩平郊野，然後趁機話生態價值下降將佢改劃做住宅或者其他用途，藉此幫共匪同埋地產霸權搵錢！」

資料來源：《蘋果》網頁

下一則
清潔工：料長假後執近千袋垃圾

清潔工：料長假後執近千袋垃圾

營區界線不清晰 政府執法寬鬆

【蘋果照相機】西貢吸引過小梅沙？強國客話...

成日話中國乜好物好 日日150 又落嚟走水貨 而家落埋嚟搞乜撚野親親大自然 好你老母咩

班撚屌破壞大自然就叻

一定勁扑野

...

點解無人係啲營附近開瑞典臭魚罐頭野餐既？

成日攞支那自己好多風景打飛機，而家竟然要來呢個小小既香港享受大自然

佢地有冇犯到郊野公園條例任何一條？
我覺得可以組織驅蝗行動

放心通常依啲生意搞手 都係腥港人

好似要指定地方同有限幾多個營

係時候要搞，咁樣落去d垃圾積到上天
因為俾左錢就以為老奉唔駛處理

尋日搭車經過筲箕灣巴士總站
見到去石澳架巴士坐滿哂人,等車條人龍依然多到要排上天橋,9成都係蝗蟲
石澳rip

其實係咪可以整個禁區？
屌那星度度都係支那蟲真係眼冤

第二張條女好似ok喎

五毛點扮香港人
都好容易篤穿

因為根本唔同地方文化既人

癡綫佬

. 駡人神經病的廣東話是: "黐線", 好像腦子的線路黏在一塊, 人就儍了.
香港人現在常寫成"癡線"或"痴線", 可能是筆劃較少之故. 其實癡和痴是"迷戀" 的意思, 最多是寫成為"痴呆", 雖然都和精神問題有點關連, 但難以和"線"扯上關係.
2. 据字典上说，"痴'和"癡"兩個字沒有分別, 可以寫“痴呆”或 “癡呆”。国内简化汉字统一为“痴”
3. 線和綫兩個字也是一樣的, 前者是正寫, 後者是俗寫, 大部份情況寫任何一個都可以, 只是有些情況向來用其中一個, 應該跟從, 如: 無綫電視
国内简化汉字统一为“线”
4. 綫字打不出只是和字庫舊 / 收字少有關. 在較新的字庫, 打"女火戈戈"就可以

2007-06-26 18:18:54 補充：
癡線 / 黐線 / 痴綫只是粵語口語, 不宜作書寫用, 要寫的話, 還是寫普通話書面語的 - 瘋了 / 神經病等等比較好

啲環保撚同機構又失蹤

一日唔燒到埋班師奶到 你都未洗旨意話中國唔好

災難

唔怪得嗰陣架仔要限支拿人與狗不得進入

燒左個西貢咪可以去起樓羅

Cut佢老味水，等班仆街大熱天時變鹹魚

鹹田灣屬合法營地，遊客可使用。

禁區=960萬平方公里 係死要來

沙灘路營犯法

只可以搞鳩佢哋 令佢哋自己唔想嚟
好似上次光復行動

下星期又黎
政府真係可以唔做野?

5/12浦台島 名額100

日本人

支那賤蟲死全家

呢招同火燒南生圍一樣，整撚爛晒啲自然景觀，港豬就投降：算啦算啦，我寧願你攞嚟起屋都唔要個殘缺既郊野公園

其實有咩好玩, 熱到死又多蚊, 去厠所又煩

破壞一個整潔嘅地方就係佢地嘅樂趣
因為中國已經冇地方可以俾佢地破壞

勁多沙蝨
真心唔明點窮撚無錢就留返屋企訓啦
正常去旅行都住酒店啦

本土頭面人物俾人拉晒，邊搞得起。

幻彩鹹田迎五一

又要扮土豪 又要做cheap精
鬼唔望整場大雨淋9班支那蝗

地球毒瘤 唔死都冇撚用

拿咁多營，好易火燒連環營架

夜晚去跳廣場大媽舞，盡展好客之道

開個post推介「同胞」去粉嶺高球場
南中國最美 城市中神秘後花園

唔肯定有無犯其他法，或大陸人享有皇室特權

鹹田灣營地

唔知魚護點或指定位置
不過佢既資營位得10個
尋日200個營都yau

唔知魚護點劃指定位置
不過佢既資營位得10個
尋日200個營都有

咁仲有咩位法律可以入到佢地?

垃圾

死窮鬼住難民營咁